\chapter*{Dodatak: Prikaz aktivnosti grupe}
		\addcontentsline{toc}{chapter}{Dodatak: Prikaz aktivnosti grupe}
		
		\section*{Dnevnik sastajanja}
		
		
		
		\begin{packed_enum}
			\item  sastanak
			
			\item[] \begin{packed_item}
				\item Datum: 20. listopada 2023. \today
				\item Prisustvovali: Petra Buršić, Filip Mohler,Matea Cvetković, Dora Bilić-Pavlinović,Petra Kelković,Mislav Korotaj, Nives Ostojić
				\item Teme sastanka:
				\begin{packed_item}
					\item  Prvotno okupljanje tima
					\item  Familijarizacija s temom projekta
				\end{packed_item}
			\end{packed_item}
			
			\item  sastanak
			\item[] \begin{packed_item}
				\item Datum: 26. listopada 2023. \today
				\item Prisustvovali: Petra Buršić, Filip Mohler,Matea Cvetković, Dora Bilić-Pavlinović,Petra Kelković,Mislav Korotaj, Nives Ostojić
				\item Teme sastanka:
				\begin{packed_item}
					\item  Podjela uloga među članovima tima
				\end{packed_item}
			\end{packed_item}
			
			%
			
		\end{packed_enum}
		
		\eject
		\section*{Tablica aktivnosti}
		
			\textbf{\textit{Kontinuirano osvježavanje}}\\
			
			 \textit{Napomena: Doprinose u aktivnostima treba navesti u satima po članovima grupe po aktivnosti.}

			\begin{longtblr}[
					label=none,
				]{
					vlines,hlines,
					width = \textwidth,
					colspec={X[7, l]X[1, c]X[1, c]X[1, c]X[1, c]X[1, c]X[1, c]X[1, c]}, 
					vline{1} = {1}{text=\clap{}},
					hline{1} = {1}{text=\clap{}},
					rowhead = 1,
				} 
			
				\SetCell[c=1]{c}{} & \SetCell[c=1]{c}{\rotatebox{90}{\textbf{Petra Kelković}}} & \SetCell[c=1]{c}{\rotatebox{90}{\textbf{Petra Buršić }}} &	\SetCell[c=1]{c}{\rotatebox{90}{\textbf{Nives Ostojić }}} & \SetCell[c=1]{c}{\rotatebox{90}{\textbf{Matea Cvetković}}} &	\SetCell[c=1]{c}{\rotatebox{90}{\textbf{Dora Bilić-Pavlinović }}} & \SetCell[c=1]{c}{\rotatebox{90}{\textbf{Mislav Korotaj}}} &	\SetCell[c=1]{c}{\rotatebox{90}{\textbf{Filip Mohler }}} \\  
				Upravljanje projektom 		&  &  &  &  &2  &  & \\ 
				Opis projektnog zadatka 	&  &  &  &  &6  &  & \\ 
				
				Funkcionalni zahtjevi       &  &  &  &  &  &  &  \\ 
				Opis pojedinih obrazaca 	&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				Dijagram obrazaca 			&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				Sekvencijski dijagrami 		&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				Opis ostalih zahtjeva 		&  &  &  &  &  &  &  \\ 

				Arhitektura i dizajn sustava	 &  &  &  &  &9  &  &  \\ 
				Baza podataka				&  &  &  &  &2  &  &   \\ 
				Dijagram razreda 			&  &  &  &  &  &  &   \\ 
				Dijagram stanja				&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				Dijagram aktivnosti 		&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				Dijagram komponenti			&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				Korištene tehnologije i alati 		&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				Ispitivanje programskog rješenja 	&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				Dijagram razmještaja			&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				Upute za puštanje u pogon 		&  &  &  &  &  &  &  \\  
				Dnevnik sastajanja 			&  &  &  &  &1  &  &  \\ 
				Zaključak i budući rad 		&  &  &  &  &  &  &  \\  
				Popis literature 			&  &  &  &  &  &  &  \\  
				&  &  &  &  &  &  &  \\ \hline 
				\textit{Dodatne stavke kako ste podijelili izradu aplikacije} 			&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				\textit{npr. izrada početne stranice} 				&  &  &  &  &  &  &  \\  
				\textit{izrada baze podataka} 		 			&  &  &  &  &  &  & \\  
				\textit{spajanje s bazom podataka} 							&  &  &  &  &  &  &  \\ 
				\textit{back end} 							&  &  &  &  &  &  &  \\  
				 							&  &  &  &  &  &  &\\ 
			\end{longtblr}
					
					
		\eject
		\section*{Dijagrami pregleda promjena}
		
		\textbf{\textit{dio 2. revizije}}\\
		
		\textit{Prenijeti dijagram pregleda promjena nad datotekama projekta. Potrebno je na kraju projekta generirane grafove s gitlaba prenijeti u ovo poglavlje dokumentacije. Dijagrami za vlastiti projekt se mogu preuzeti s gitlab.com stranice, u izborniku Repository, pritiskom na stavku Contributors.}
		
	